疑近拍示威者交警方 攝記協主席辭職仍遭會員大會罷免

各大傳媒記者用鏡頭紀錄過去兩個多星期的「反送中」抗爭運動，但昨深夜有網民於「連登」討論區發帖，指控香港攝影記者協會（PPA）主席郭顯熙，涉嫌於6.12金鐘衝突現場多次近距離正面拍攝示威者，後轉交警方。

郭接受本報查詢時否認曾轉交採訪資料給警方，並稱不希望事件繼續發酵。攝記協今日（24日）晚上將召開特別會員大會，據悉會商討主席的個人行為及操守事宜，若查證屬實，不排除罷免其職務。郭顯熙後辭去主席職務，交暫由副主席陳奕釗署任，惟該會會員仍提出沒有約束力的罷免動議，最終動議獲高票通過。

據「連登」討論區帖文及消息人士透露，郭顯熙現為自由邀約（freelance）攝影記者，曾為美聯社協助拍攝工作。他曾於6月12日金鐘衝突、6月16日200萬人「反送中」大遊行時拍攝，期間多次近距離正面拍攝示威者。有指警方曾經取閱該些資料。據了解，事後有同行查詢是否真有其事，他私下承認，但拒絕解釋原因。

本報向郭顯熙求證，他表示不會就指控回應，稱知悉攝記協今晚有特別會員大會，他將出席。他其後再表示，自己從來沒有將任何採訪資料，轉交包括警方在內的第三方人士；所有流傳他曾私下承認有轉交資料的消息，均屬不實傳聞。他說，不希望事件繼續發酵。

攝記協表示，月中已收到會員提出討論個別成員「個人行為及操守」要求，今晚召開特別會員大會討論。主席郭顯熙承認對自身的工作處理不足，辭去香港攝影記者協會主席職位，即時生效，主席職務暫由副主席陳奕釗署任。不過，雖然郭已辭職，但該會會員仍然提出沒有約束力的罷免動議，結果以52票讚成、2票反對、5票棄權及1票廢票通過動議。

香港攝影記者協會聲明又指，對事件引起公眾對攝影記者的疑慮，該會對事件感到遺憾，希望往後日子能令會員及公眾重拾信心。同時希望各會員、攝影記者緊守崗位，繼續以專業態度，報道事實真相，維護新聞及言論自由。

浸會大學新聞系高級講師呂秉權表示，有關指控相當嚴重，在沒有充分證據前，不宜就個別記者的操守妄下判斷；但假若查明屬實，則涉事記者已違反新聞專業的應有操守，可能已不再適宜做記者。

他指出，採訪新聞應以公眾利益為重，而記者背負公眾的信任與尊重，公眾放心讓傳媒監察社會，記者不應該出賣公眾利益，又或把採訪所得的材料交予例如警方等第三者。

他以採訪「反送中」抗爭運動為例，若有人把採訪所得交予警方，等同出賣受訪者，甚或刻意與警方「打籠通」，有違保護消息來源或被訪者的原則。

他強調，即使記者下了班，公眾仍然確信他們隨時隨地秉持新聞採訪的倫理道德，「就好似醫生咁」，故不論何時何地，記者都不宜把新聞材料交予第三者。

至於在採訪警民衝突時，攝影記者應否近距離拍攝示威者樣貌，呂秉權認為可以斟酌，因攝影記者會衝量現場環境、慣常採訪手法等因素，判斷如何拍攝；若現場示威者有呼籲記者「唔好影咁近」，相信同業也有考量。他認為，綜觀過去報道，新聞圖片都能做到平衝公眾利益與保護被拍攝者。

抵撚死

好波

推

推撚到佢仆街

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

最強文宣出現多國語言版本，G20之前要幫手推向全世界！

粵語

日文

國語

英文

[海外集氣 - 澳洲]
墨爾本6/26晏晝5點
悉尼6/26晏晝5點半
阿德萊德6/26晏晝3點
布里斯本6/26晏晝1點

幫幫手，share 啦！

問題係佢仲可以 以freelance 攝記去影人wor

push

他說，不希望事件繼續發酵。

自己主動辭職
睇嚟好想件事丟淡

推
推到有確實證據
等佢冇得抵賴

垃圾
抵撚死

賣比情報科？

記者朋友

抵撚死啦仆街
落地獄

屌你老母影撚衰晒，有人唔做去做狗

其實fact check左未
唔想連登變左變相文革大字報